[
{ "question": "Dĺžka, o ktorú môže bambus vyrásť za 1 deň", "answers": ["15 cm", "50 cm", "90 cm", "30 cm"], "correct": 2 },
{ "question": "Odroda viniča, ktorá vznikla skrížením odrôd Tramínu červeného a Müller Thurgau", "answers": ["Alibernet", "Pálava", "Devín", "Chardonnay"], "correct": 1 },
{ "question": "Odborný názov pre arašidy", "answers": ["Para orechy", "Podzemnica olejná", "Kešu orech", "Pistácie"], "correct": 1 },
{ "question": "Kvety, ktoré vyjadrujú vďaku", "answers": ["Žlté ľalie", "Červené ruže", "Biele tulipány", "Modré hortenzie"], "correct": 0 },
{ "question": "Časť rastliny, ktorá vedie fotosyntézu", "answers": ["List", "Kvet", "Koreň", "Stonka"], "correct": 0 },
{ "question": "Rastlina, z ktorej sa vyrába ópium", "answers": ["Púpava", "Mak", "Kokos", "Lotos"], "correct": 1 },
{ "question": "Ovocie, z ktorých skrížením vznikol grapefruit", "answers": ["Jablko - Pomaranč", "Pomaranč – Pomelo", "Pomelo - Ananás", "Mandarínka - Pomelo"], "correct": 1 },
{ "question": "Druh stroma, z ktorého sa získava kôra na výrobu korku", "answers": ["Buk", "Dub", "Javor", "Topoľ"], "correct": 1 },
{"question": "Druh orechov na výrobu marcipánu", "answers": ["Vlašské orechy", "Mandle", "Kešu orechy", "Lieskové orechy"], "correct": 1},
{"question": "Odborný názov pre bobkový list", "answers": ["Rozmarín lekársky", "Klinčekovec voňavý", "Vavrín pravý", "Oregano"], "correct": 2},
{"question": "Obilné zrno, v ktorom sa nachádza lepok", "answers": ["Ovos", "Pšenica", "Pohánka", "Raž"], "correct": 1},
{"question": "Samčia časť kvetu", "answers": ["Tyčinka", "Tobolka", "Piestik", "Stopka"], "correct": 0},
{"question": "Plod múčenky jedlej", "answers": ["Durian", "Marakuja", "Guava", "Kiwi"], "correct": 1},
{"question": "Voňavá rastlina, ktorú kedysi Rimania nazývali morská rosa", "answers": ["Rozmarín", "Bazalka", "Levanduľa", "Tymián"], "correct": 0},
{"question": "Časť rastliny škoricovníka čínskeho, z ktorého sa získava škorica", "answers": ["Kvet", "Kôra", "Koreň", "List"], "correct": 1},
{"question": "Plody dubu", "answers": ["Žalude", "Bukvice", "Orechy", "Hrsť"], "correct": 0},
{"question": "Ovocie, ktoré má odrody ametyst, goldstar, golden delicious či luna", "answers": ["Jablká", "Hrušky", "Slivky", "Maliny"], "correct": 0},
{"question": "Ovocie, ktoré je natoľko rádioaktívne, že dokáže spustiť alarmy v prístavoch a na letiskách", "answers": ["Banány", "Ananas", "Slivky", "Mango"], "correct": 0},
{"question": "Vždyzelená parazitická rastlina rastúca v korunách stromov", "answers": ["Imelo", "Brečtan", "Kukučina", "Trníčkovec"], "correct": 0},
{"question": "Národný strom Dominikánskej republiky a Belize", "answers": ["Mahagón", "Eben", "Baobab", "Céder"], "correct": 0},
{ "question": "Národný kvet Číny", "answers": ["Lotos", "Slivkový kvet", "Čerešňový kvet", "Orchidea"], "correct": 1 },  
{"question": "Najmenšie psie plemeno pochádzajúce z Mexika", "answers": ["Čivava", "Ši-cu", "Bišon", "Mops"], "correct": 0},
{"question": "Druh cibule, ktorá má podlhovastý tvar a fialovú farbu", "answers": ["Pór", "Špargľa", "Šalotka", "Kelp"], "correct": 2},
{"question": "Najpoužívanejšia bylina používaná v tradičnej talianskej kuchyni", "answers": ["Šafran", "Bazalka", "Koriander", "Oregano"], "correct": 1},
{"question": "Liečivá rastlina, prezývaná aj ako babské ucho, ktorá je od antiky symbolom večného života", "answers": ["Šalvia lekárska", "Mäta prieporná", "Rozmarín lekársky", "Levanduľa úzkolistá"], "correct": 0},
{"question": "Názov koreniny, ktorá sa získava z pamajoránu obyčajného", "answers": ["Bobkový list", "Oregano", "Majoránka", "Škorica"], "correct": 1},
{"question": "Rastlina známa ako strom života", "answers": ["Sekvoja", "Baobab", "Lipa", "Eukalyptus"], "correct": 1},

{ "question": "Národné zviera Austrálie", "answers": ["Panda", "Klokan", "Krokodíl", "Slon"], "correct": 1 },
{ "question": "Národné zviera Číny", "answers": ["Slon", "Koala", "Panda", "Tiger"], "correct": 2 },
{ "question": "Národné zviera Kanady", "answers": ["Los", "Bobor", "Jeleň", "Medveď"], "correct": 1 },
{ "question": "Národné zviera Nového Zélandu", "answers": ["Koala", "Kiwi", "Vtákopysk", "Emu"], "correct": 1 },
{ "question": "Národné zviera Poľska", "answers": ["Medveď", "Zubor", "Vlk", "Jeleň"], "correct": 1 },
{ "question": "Národné zviera Dánska", "answers": ["Delfín", "Labuť", "Orol", "Čajka"], "correct": 1 },
{ "question": "Národné zviera Francúzska", "answers": ["Medveď", "Kohút", "Orol", "Výr"], "correct": 1 },
{ "question": "Národné zviera Bahám", "answers": ["Čajka", "Plameniak", "Lastovička", "Vrana"], "correct": 1 },
{ "question": "Zviera, ktoré je symbolom Tatier", "answers": ["Medveď", "Zubor", "Kamzík", "Rys"], "correct": 2 },
{ "question": "Zviera, ktoré je symbolom Veľkej noci ešte z predkresťanskej doby", "answers": ["Zajac", "Ovca", "Kuriatko", "Baránok"], "correct": 0 }
  

]






